\documentclass[12pt,a4paper,titlepage]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{Popplet}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\pagebreak

\section{¿Qué Es Popplet?}

Popplet es una herramienta/aplicación web que se puede usar para crear mapas
conceptuales y diagramas de forma cooperativa y en tiempo real. De esta forma
puedes colaborar en un mismo proyecto junto a otra persona de forma remota y
viendo las modificaciones que hace cada persona en tiempo real.

Comparado con otras herramientas, y ciertas características que se esperarían de
una aplicación a este estilo, se puede decir que Popplet tiene las siguientes
ventajas y desventajas:

\begin{itemize}
	\item {\bf Ventajas:}
		\begin{itemize}
			\item Una herramienta muy atractiva visualmente
			\item Muy fácil de usar
			\item Permite el trabajo colaborativo
		\end{itemize}
	\item {\bf Desventajas:}
		\begin{itemize}
			\item Pocas opciones de formateo
			\item No se puede editar el cuadro de otro
			\item No hay chat aparte para colaborar
		\end{itemize}
\end{itemize}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\linewidth]{imgs/popplet.png}
	\caption{Ejemplo de Popplet con ventajas y desventajas.}
	\label{fig:popplet}
\end{figure}

\pagebreak

\section{Uso De Ejemplo}

\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\linewidth]{imgs/Popplet-example.pdf}
	\caption{Ejemplo de mapa mental usando Popplet.}
	\label{fig:mental-map}
\end{figure}

\section{Conclusión}

Aunque el Popplet facilita la cooperación, es muy limitada en qué puedes hacer,
e incluso la cooperación en red es limitada ya que no existen métodos de
comunicación entre usuarios. En general vería más fácil cooperar en un diagrama
de Dia usando una herramienta de control de versiones como Git.

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa
<nicolas@ortegas.org> \\
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
